\section{Interviews und Quellen zum Eruieren des Ist-Zustands}

Die für die Erstellung der Ist-Analyse relevanten Fragen, welche den Experten gestellt wurden, sind folgende:\\
Wie wird momentan vorgegangen? Wie kommen Entscheidungen zustande? \\
Aus welchen Gründen wurden bisher Projekte abgelehnt? \\
Hier konnte folgendes aus den Antworten herausgelesen werden: \begin{quote}
Die Entscheidungen für die Integration kamen unter anderem durch bestehende Erfahrungen mit anderen Produkten des Herstellers, beziehungsweise genau diesem Produkt zustande.\footcite{hilberath_fragen_nodate} Des Weiteren werden Entscheidungen für oder gegen ein Produkt auch durch eine, in der Regel technische und experimentelle, Analyse des Produkts und dessen Integrationsmöglichkeit in das Collax-Ökosystem beeinflusst. Dies ist letztlich ein Abwägen der Kosten und des Nutzens. Außerdem wurde in einem persönlichen Gespräch angemerkt, dass der Prozess nicht bei jeder Entscheidung gleich konstant verläuft. So wurden bereits Entscheidungen auf Basis eines dem neuen Prozess ähnlichem Modell getroffen, jedoch besteht bisher keine einheitliche Entscheidungsstruktur. Zum Ablauf äußerte sich ein weiterer Kollege, es käme nach dem Feature Wunsch des Kunden zur Umsetzung in der Technik und im Projektmanagement. \footcite{kaysersberg_fragen_nodate}
\end{quote} Aus der Dokumentation im internen Wiki der Collax GmbH (\footcite{noauthor_wiki_nodate}) konnte entnommen werden, dass die vergangenen Entscheidungen für oder gegen Software meist auf sehr unterschiedliche Arten und Weisen getroffen wurden. So wurden meist jedoch die technischen Fakten zuerst geprüft, um anschließend direkt mit der Integration zu beginnen.